# Меня завербовало КГБ! 
## И поняла я это только сейчас. 

Я послушно выполняю все их указания. И даже не знаю об этом. Они, возможно, тоже не знают, что завербовали меня. Но я точно приношу им пользу. Одно из правил ОРД (оперативно-розыскной деятельности): лучше всего и натуральнее всего работает завербованный агент, который не знает, что он завербованный. Вот такой вот парадокс. Как именно я им помогаю?

- Я делюсь новостями про белого шпица, приключения нелегитимного, его поездки, пощу у себя в соцсетях кривые фото азаренка, цитаты из муковозки и пула уже далеко не первого;
- Я подписана на провластные медиа (ну надо же быть в курсе, что делает «враг»);
- Я за последние пару недель не поддержала ни одной инициативы;
- Я задумываюсь (а иногда — и пощу в сети комментарии), что Стрижаки там всякие, Леончики и вообще все фонды — расхитители народных денег, отчетность не предоставляют и вообще никому не помогли;
- Я иногда ловлю себя на мысли, что подозреваю всех людей в чатах в том, что они стукачи. У меня развилась паранойя к людям;
- Я вообще лучше выйду из всех чатов, все это не к добру, опасно и подозрительно. Сейчас во все чаты и группы засылают товарищей майоров;
- Я боюсь… Кругом суды, все вокруг постят про суды и увольнения, репрессии и угрозы, тотальные чистки. Это п…ц, товарищи;
- Я требую Тихановскую, Латушко, КС, штаб Бабарико выдать мне план. Срочный, поминутный, гарантированный план победы! Вы что там все — просто так сидите? Особенно ЦепкалЫ;
- Я говорю, что план — .ауно, что ТАК мы ничего не добьемся;
- Я согласна, что лидеры наши не дорабатывают, да и не лидеры они вообще — так, символы;
- Я за последние несколько недель не поддержала ни одной инициативы, не написала слов благодарности тем, кто придумывает идеи. А что я написала? А… ну что все не сработает, и ничего не выйдет, что люди «не этого ждут» (люди-ждуны — вообще моя новая фишка);
- Я мусолю новости про раскол оппозиции, дележку портфелей, ищу корысть в том, что делают другие;
- Я (беларус в Беларуси) считаю, что все эти заграничные Беларусы вообще нас не понимают. Я (беларус за границей) считаю, что Беларусы в стране мной попользовались, а теперь (неблагодарные такие) выбросили;
- Я делю людей на ябатек и своих (считая первых — ненужными, а первые считают ненужным меня), ментов («всех ко…лов») и нормальных граждан, тех, кто за мову и тех, кто против. Вообще я считаю, что нет никаких беларусов, единых и непобедимых, я всех разбила на категории;
- Вчера я считала Макара героем, сегодня он вообще налажал. А может нет? Может его слили спецслужбы?! Подождите, так тогда враги — байпол?!;
- Я надеялась на санкции Европы и США, но и те на пять центов насанкционировали, смех;
- Я говорю о том, что мы «упустили шанс»;
- Я верю, что милиция и КГБ всесильны, что всех посадят;
- Мне кажется, что я одна, что нас меньшинство. Кажется, даже не было августа и массовых протестов; 
- Я ищу виноватых;
- Я боюсь что-то вообще уже постить и комментировать. Не понятно, как отреагируют;
- Я вообще решила, что все. Хватит. Никому ничего не надо, пора валить, я одна. Все Беларусы сдулись и пошли дальше в рабство, еще на пяток лет. Чего мне подставляться? Жалко только невинно убитых… да за тех, кто в тюрьмах, сердце разрывается… реву от боли и безнадеги по ночам… 
- А главное — я ни фига не делаю для МОЕЙ победы. Уже несколько недель нифига не делаю («я сделала все, что могла»).

Вот как-то так, сама того не замечая, я «самозавербовалась» в КГБ. Им даже делать ничего не надо было. Ну только пару «инфлюенсеров» в сети, да «лидеров мнений» вместе с троллями. Вот так Я убиваю перемены в стране. Воронка негатива нас всех засасывает в трубу. И только один усатый синепалый человек, потирая руки, этому радуется. А радуется он потому, что понимает: демотивировать всех нас — его единственный способ не уйти этой весной. Он жутко боится. Он идёт ва-банк. Он понимает, что не вытянет вторую серию.
